港大調查：逾4成青年傾向同意勇武政治行動

【星島日報報道】在去年的反修例示威中，不少參與者為青年。香港大學一項調查發現，大專生受訪者整體參與政治活動程度明顯比中學生受訪者為高。調查發現，51.1%受訪者傾向同意合法和非暴力的政治行動，44.4%人則傾向同意非法和暴力的政治行動。

港大社會工作及社會行政學系副教授陳凱欣及其研究團隊在今年1月至4月期間進行「香港青年的政治參與和意向、價值觀與心理困擾」的網上問卷調查，訪問712名年齡介乎15至25歲的青年，以研究青年人政治參與和意向背後的價值觀，並了解青年人在社會衝突和緊張局勢中的心理健康狀況。在受訪者中，包括263名中學生以及444名大專生。

調查發現，364位受訪者(51.1%)傾向同意合法和非暴力的政治行動，316 位(44.4%)則傾向同意非法和暴力的政治行動。 調查又指，大專生受訪者整體參與政治活動程度明顯比中學生受訪者為高。此外，93.5%大專生受訪者和 85.2% 中學生受訪者表示，他們在受訪前六個月曾參與不少於一次的政治活動。

另外，研究團隊就著3種不同價值觀進行分析，當中包括「基本價值觀」、「普世價值」和「集體價值」。 在「基本價值觀量表」中，受訪者普遍認為「自我超越價值」最為重要。 在量度「普世價值」和「集體價值」的列表中，「普世價值」所涵蓋的「言論自由」(平均值 = 4.54)、「民主」(平均值 = 4.33)和「任何代價的和平」(平均值 = 4.01)，均被受訪者評為最重要的三種價值觀。

數據顯示，有超過一成的受訪者表示有嚴重至極度嚴重的壓力徵狀，超過兩成的受訪者患有嚴重至極度嚴重的抑鬱徵狀，而四分一受訪者患有嚴重至極度嚴重的焦慮徵狀。團隊表示，政府應建立渠道，讓青年人參與社會及政治事務和展現青年領導才能，亦應建立平台，為青年提供情緒支援，且從社交網絡的途徑提供臨牀支援服務。

4成？去左大陸問？

剩低嗰五成傾向同意和平非暴力≠唔接受暴力非和平

有得和平邊個唔想
極權下 為求目的暴力都會接受

我絕對贊成羅馬尼亞式對抗羅共同壽西斯古

剩低嗰4.5%係乜撚嘢人嚟
非法暴力覺得唔ok，fine
合法非暴力都唔得?

佢D 問題點問先.
如果問我同唔同意.
我會答. 港共可以和平又聽民意解決, 我都唔會唔同意勇武行動.
但港共極權唔聽民意. 我就同意勇武行動

問左14億人未?

不割席不分化咪得
兩邊一齊做

去大陸問有4成

共產黨滅左亡啦